美財長示警：中國若繼續向伊朗買石油 將面臨制裁

〔財經頻道／綜合報導〕為避免金錢、石油收入等資金，成為提供伊朗發起恐怖活動和開發核武器的金源，近來美國對伊朗的不同行業施加更多的制裁。而對於目前為伊朗石油的最大買家之一的中國，美國財政部長努勤（Steven Mnuchin）表示，美國正與中國合作，以確保中國停止對伊朗的石油交易。不過也強調，倘若中國仍繼續向伊朗購買石油的話，那麼美國將對其進行制裁。

綜合媒體報導，努勤昨（12）日接受福克斯新聞採訪時稱，美國恢復對伊朗的經濟制裁，要求各國不要向伊朗購買石油，是為了防止資金被伊朗用做不良用途上。並表示，自美國實施相關措施以來，已經削減伊朗約95％的石油收入。

不過其他剩餘的5%伊朗石油收入中，有相當高的比例是來自中國。對此努勤表示，美國已與中國代表會談並展開合作，以確保中國停止所有與伊朗的石油相關活動，像是目前中國當局已全面切斷該國國營向伊朗購買石油。

但努勤也強調，倘若發現中國仍繼續向伊朗購買石油的話，中國將會像其他國家一樣受到美國制裁。

又制裁
一啖沙糖一啖屎.根本係玩9中共

方向正確✅